哈佛論文懷疑武肺去年8月已在中國傳播 華春瑩：我還沒看到

哈佛論文懷疑武肺去年8月已在中國傳播 華春瑩：我還沒看到

〔即時新聞／綜合報導〕武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）肆虐全球，美國哈佛醫學院最新研究指出，分析武漢市的車流量及中國搜尋引擎數據，推測武肺疫情可能在去年夏天已於武漢市傳播；對此，中國外交部發言人華春瑩今（9）日表示，「我還沒有看到這個研究論文」。

綜合媒體報導，美國哈佛醫學院教授布朗斯登（John Brownstein）的團隊研究顯示，武漢市五間主要醫院附近的車流量，在去年夏末秋初驟然增加，而中國網路公司「百度」來自武漢市搜尋「咳嗽」與「腹瀉」的流量，也剛好在這段時間內飆高，研究人員推測，武漢肺炎疫情可能早在去年夏天，就已在武漢地區傳播。

美國《CNN》記者今日問及哈佛醫學院的論文，中國外交部發言人華春瑩說：「我還沒有看到你說的這個研究論文，但我覺得如果僅從交通車流量等一些表象來得出這個結論，實在是出奇的荒謬」。

針對哈佛醫學院研究的專業度，華春瑩指稱，「國際上還有很多頂尖醫學家、疾控專家和頂尖醫學雜志，都發表過很多觀點。感覺僅從交通車流量來得出關於病毒的結論，這是常人不可以想象的。我覺得這種研究方式非常牽強」。

華春瑩說：「事實上，在病毒源頭問題上，針對中國已經有太多的陰謀論，對中國實在是太不公平了。國際社會當務之急是團結合作，盡可能控制疫情蔓延，搶救更多生命。終有一天，真相會大白於天下。中國的犧牲和貢獻，值得更加公正、公平、客觀的評價。」

華春叻

我見唔到 我唔知 我要再睇睇

我外交 我戰狼 我留美

華春瑩：哈佛大學只是個地區學院，談不上學術

期待中國用大數據去糾正美國的別有用心說法

華春瑩俾曱甴平用精射盲眼睇唔到呀又？

對中國不公平

屌你支那國又扮受害者

咁你地黨媒同支那國內陰謀論
話外國傳入時又唔見你口交部出嚟澄清
依家人地一步步拆尻你台就當睇唔到我唔知
日撚日扮受害者對世界
係內部又扮強勢雖遠必誅乜乜乜
蝦尻啲外國左膠唔撚識睇你啲殘體字
真係好撚噁心

係囉 你大支那歧視完外國未? 開關啦屌你老母
外國封你關就施壓唔俾人封 到D病傳哂出去就立即封外國關
正常人都知你想做乜啦